\beginsong{L'eredità}[by={M. Petrucci -- G. Carletti -- O. Veroli}]
\transpose{+2}

\beginverse*
\nolyrics
\[F | B& | F | F ~~|~~ D- | B& | F | F]
\[G- | D- | C | C ~~|~~ B& | C~ | F | F]
\endverse

\beginverse
Erano \[F]giorni lasciati da\[B&]vanti
tra la col\[F]lina e l'oste\[C]ria
con la \[D-]notte che bussa le\[B&]ggera
per non tur\[F]bare la \[C]nostra ma\[F]gia.\smallskip
\chordsoff
Come un fuoco la neve dei pioppi
tutto consuma e brucia via,
siam rimasti davanti al bicchiere
a conservare la nostra ironia.
\endverse

\beginchorus
\[D-] Nelle can\[A-]zoni riecheggia l'im\[B&]magine
di chi non \[F]{c'è,}
di chi è an\[A-]dato per noia o per \[D-]rabbia,
di chi la \[B&]strada l'ha persa da \[C]sé,
e l'im\[F]magine di chi vor\[B&]rebbe,
ma al \[F]tavolo non siede\[C]rà,
di chi, \[A-]stanco, ha passato la \[D-]mano
e ha la\[B&]sciato \[C]l'eredi\[F]tà.
\endchorus

\musicnote{Ripetere intro.}

\chordsoff
\beginverse
Ma le notti proseguono intense,
sino al tramonto si ballerà,
sino al tramonto della vita,
finché forza e gioia sarà.\smallskip
È rimasto ancora del vino
per il compagno che vorrà
non ha ancora né un nome né un volto,
ma al nostro tavolo comunque sarà.\smallskip
Se per qualcuno è calato il sipario
e la vita ha detto di no,
il ricordo consola il mio tempo,
proprio adesso che tempo non ho.
\endverse

\textnote{Rit.}

\beginverse*\chordson
\nolyrics
\[F | B& | F  | F | D- | B& | F | F]
\[G- | C | D- C | B& | F | C | F | F]
\endverse

\textnote{Rit.}

\beginverse*\chordson
\[D- | A- | B& | F | A- | D- | B& | C]
\[F | B& | F | C | A- | D- | B& C | F]
\endverse

\endsong
